梁美芬撐西九站租予內地：料只掌刑事管轄權 香港土地屬於中國領土

梁美芬撐西九站租予內地：料只掌刑事管轄權

2017-07-20 18:44:34 HKT

多間傳媒引述消息報道，香港特區政府與內地就高鐵一地兩檢達協議，方案參考深圳灣口岸一地兩檢，將由人大常委通過協議，再由國務院頒佈將西九龍總站B2、B3出入境樓層部分區域、B4層月台及高鐵列車劃為內地口岸區，交予內地管轄及全面實施內地法律。

經民聯立法會議員梁美芬指，以租賃形式解決一地兩檢問題，並非「割讓」，「因為基本法第7條，喺一國兩制下，香港土地屬於中國領土，所以從來唔會出現香港將領土割讓畀內地，因為香港係冇領土主權，因為主權係喺中國。」她又指，與深圳灣口岸不同，在西九高鐵站的一地兩檢方案中，民事或刑事管轄權未必一同租予內地政府，預料內地只會掌刑事管轄權，民事管轄權則由香港掌管。

梁又指，世界各地均有一地兩檢的例子，部分是全面實施，部分則是部分實施。她認為，現時應關注是在高鐵站的內地執法人員，會否有權自由出入香港。至於一地兩檢會否違反《基本法》第22條，梁指在港的內地執法人員不會干預香港的內部事務，也不會干涉香港的出境和入境事務。她又指，內地出境和入境條例也毋須列入《基本法》附件三。

民建聯立法會議員陳恒鑌力挺一地兩檢，指現時深圳灣口岸的做法是值得參考，即劃出土地，由深圳租予香港，實施香港法律，陳認為，西九總站也可以用此租賃方法，即劃出土地，由香港租予內地，實施內地法律，進行一地兩檢。
<蘋果>

如果有人申請司法覆核
會唔會再由人大釋法去解決？

打算交幾錢租？

其實租就仲難講得通用大陸法律，割讓都話你地方行大陸個套，而家租香港地方點解唔係行香港嗰套

邊個決定民事定刑事呀

點解唔每個高鐵經過既大陸車站整個香港海關

有D人教狗屎法律

尋釁滋事 顛覆國家政權罪

話總辭班人諗到點應付保皇狗未？
係時候預演啦wo

直接啲話割地99年咪算囉
你都係想咁啫屌你老母鼠王芬

個頭交完租
呢頭又起大白象送錢
同割地冇分別

老鼠芬都係中国人你唔去做雞？

不如叫支那每個站都擺堆拎真槍既解放豬算啦
有咩唔岩聽即場射殺咪得

搞清楚先，我係香港段列車上舉「天滅中共」，會唔會係西九龍捉我槍弊？

老鼠法律

應該會

即時打把未益左

捉你返去勞改廿年先

再拎埋你d 器官